---
author: 文心玲
title: 神樂
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 05:36
layout: post
depth: 2
category: music
---

上部（完）接下部

### 第二十三卷：伊甸園

<br/>

距離蒼在Ｉ國失蹤的時間已過了整整三個月．<br/><br/>　　海龜妖阡陌陪著小翠尋找蒼的蹤影也尋找了兩個半月，不論是人工或者高科技尋找手機訊號的方式都找不到任何痕跡．<br/><br/>　　就像是憑空消失在這個世界裡，連智慧型手機訊號也完全查不到，甚至用小翠手機裡蒼曾打給他的號碼去查，得到的結果是每一家電信都沒有這隻號碼，更別提想查發話記錄．<br/><br/>　　小翠當時嘆氣說道：果然不能貪小便宜用魔界的產品，免費的手機打免費電話，結果就是什麼售後服務都沒有．<br/><br/>　　當阡陌告知小翠關於蒼失蹤的消息時，小翠立刻通知幾位蒼的好友幫忙找人，包括正在南海龍王紫荊衣宮殿度第Ｎ次蜜月的金鎏影、跑到海妖王的近海庭園作客結果樂不思蜀乾脆留下照顧海妖王的鳳凰妖仙鳳、同在海妖王家裡名義上說是打工還債事實上是追求兼蹭飯的劍子、傳說中神通廣大而且能開無限分身的素閒人……等等繁多好友不及備載．<br/><br/>　　當所有人與非人都傾盡所能尋找蒼的時候，誰也想不到失蹤的古玩店長就在自家裡沈睡，只不過，他對家的定義與其他人很顯然地大不相同．<br/><br/>　　阡陌整理倉庫時發現古琴盒，小翠看到後撫額．<br/><br/>　　『蒼居然把自己藏在這裡，也不向我交代一下，害我們白白擔心他三個月．』<br/><br/>　　阡陌抹乾淨古琴盒上的灰塵．『你說這就是蒼？』小翠點頭．<br/><br/>　　『依造灰塵判斷，大概回來了一個多月．』<br/><br/>　　小翠接過琴盒，打開琴盒搖晃古琴．<br/><br/>　　『蒼，醒醒．』<br/><br/><br/><br/>　　樹林，一望無際的樹林．<br/><br/>　　蒼望見每一棵樹都結實累累，然而樹上所結的果實居然是各種各樣的麪包．<br/><br/>　　伸手摺斷較近的小樹枝，流出的樹液有種乳香味，蒼嚐了一些發覺樹枝流出的樹液竟是牛奶．<br/><br/>　　聽到流水潺潺的聲音，循著水聲找到兩條並行的小溪流，其中一條水流呈酒紅色，另一條則呈現黃褐色．<br/><br/>　　蒼掬些溪水，酒紅色的流水聞起來有濃烈的紅酒味，試喝一口的確是紅酒無誤．<br/><br/>　　而黃褐色的小溪就有蜂蜜的田香味，用手指輕觸嚐試，不論從顏色還是濃稠度或者味道看來都是新鮮蜂蜜．<br/><br/>　　陽光透過樹葉灑落，蒼擡頭望見一明一暗的兩個太陽，當一日過去其中一個太陽黯淡時另一個太陽會亮起，就是「永日」．<br/><br/>　　永日持續到神所指定該是休息日的第七天，在第七天時兩個太陽都會黯淡休息，就是「永夜」．<br/><br/>　　『流奶與蜜之地，莫非我來到了伊甸園？可是伊甸園應該有四條河流才對．』<br/><br/>　　蒼查看只有兩條河流 ，不敢確定此處就是心中所想的伊甸園，便循著河流軌跡往樹林深處走去，只見越往中央走果樹就越稀疏，最後看見了一圈蘋果樹，而蘋果樹圍著的正中央是一株通體金黃的樹木．<br/><br/>　　金黃色的樹木結著金黃色的果實，蒼在蘋果樹前停住腳步，伸手摸了摸蘋果．<br/><br/>　　蘋果竟然開口說話：『造物主不在園裡，你沒有權力吃我．』<br/><br/>　　雖然蘋果會說話是很奇怪的事情，然而這園子本身就夠奇怪，也不差一顆會說人話的蘋果．<br/><br/>　　『吃你又如何？』蒼問道．<br/><br/>　　『你將會得到懂得分辨善惡的原罪．』蘋果回答．<br/><br/>　　『人類因爲能分辨善惡所以能進步，爲何你會說是原罪？』<br/><br/>　　蘋果說：『因爲不分辨就沒有善惡，沒有善惡就不會有天堂與地獄．』<br/><br/>　　蒼想了想，回答：『你的意思是亞當因爲吃善惡果而能分辨善惡，所以從此之後惡魔就要誘惑人下地獄嗎？』<br/><br/>　　蘋果回答：『錯，正因爲人類懂得分辨善惡，才會看到地獄．』<br/><br/>　　蒼輕笑說道：<br/><br/>　　『把紅艷甜香的蘋果擺在人類的眼前又不準吃，吃完才說有罪，從此分別出天堂與地獄，掉地獄者永死而得以上天堂者永生，這又是什麼道理？<br/><br/>　　如此一說，你這顆散發著甜香氣味的分別善惡之果與誘惑人類下地獄的惡魔有何不同？』<br/><br/>　　蘋果也笑了起來，蘋果的笑聲蒼覺得很熟悉．<br/><br/>　　『蒼，你真的很聰明，聰明到幾乎讓我捨不得吃掉你．』<br/><br/>　　蘋果從蘋果樹上掉落，落地的瞬間染黑，蘋果的周身同時起了黑霧，蒼只遲疑不到一秒的時間便轉身往中央的金色大樹狂奔．<br/><br/>　　你說爲什麼要逃？當然通常你看到一顆蘋果那是拿來吃的，但是蘋果對你說要吃掉你，而且還變成黑黑一團的人形時，不趕快逃跑就真是傻子了！<br/><br/>　　蒼不會聽錯，笑聲的確是棄天的笑聲，那麼這個園子究竟是少了兩條河的伊甸園還是惡魔爲了誘捕獵物所設的陷阱？<br/><br/>　　蒼跑到金黃色的大樹下，背靠著樹幹，手緊繃著準備隨時撥空氣絃反擊惡魔．<br/><br/>　　逃無可逃的情形下只有豁出去賭命，儘管蒼已經偷摘一片金黃樹葉，他的架勢仍十足有賭命一搏的樣子．<br/><br/>　　棄天在離蒼一個手肘處停住，惡魔伸出雙臂將蒼固定在他氣息所及的範圍，異色雙眼帶著笑意凝視．<br/><br/>　　『琴絃即使能撥動，也不會有任何作用．』<br/><br/>　　試了兩下的確如此，只能發出聲音卻沒有任何攻擊術法能力，蒼閉上眼一副從容就義的樣子．<br/><br/>　　『既然我已經虎落平陽，要殺要剮就悉聽尊便！』<br/><br/>　　然而並沒有等待來失去生命的一刀，蒼感覺脣被軟綿溼潤的物體所覆蓋，睜眼正對上棄天的異色眼眸，蒼想開口說話但卻正巧給惡魔機會入侵，直讓他連一個完整的音都發不出來．<br/><br/>　　惡魔似乎已放鬆戒心專心享用眼前的美食，在惡魔的手掌入侵褲子前方之時，蒼悄悄以不引起惡魔注意的方式移動手臂．<br/><br/>　　金黃色的葉片如利刃般緊靠著棄天的頸邊，惡魔終於鬆開對他脣瓣的掠奪．<br/><br/>　　『別動．』蒼的聲音略顯沙啞．<br/><br/>　　棄天微揚脣角，不像是被要脅著反像是計畫得逞的樣子．<br/><br/>　　『蒼，別說是性命，你即使要吾的靈魂，吾也會雙手奉上．』<br/><br/>　　惡魔是最擅於欺騙的種族，惡魔之王更是深知此道．<br/><br/>　　蒼搖頭．『我只想知道你帶我來到此處，究竟有何目的？』<br/><br/>　　『不，不是吾帶你來，是你在伊甸園召喚吾，吾才現身．』棄天回答．<br/><br/>　　『我召喚你來？』蒼瞪大眼睛，他怎麼樣也無法相信他會召喚惡魔？<br/><br/>　　蒼疑惑中不小心將手掌碰到金黃色的樹幹，樹上頭金黃色的果實突然齊齊發光，瞬間一段被遺忘的記憶回到了蒼的腦海中．<br/><br/><br/><br/>　　生命樹覺得很寂寞．<br/><br/>　　儘管生命樹上的果實可以讓吃過的造物長生不老，可是生命樹還是覺得很寂寞．<br/><br/>　　因爲那個陪他從小樹長成大樹的金髮有小鳥翅膀的孩子很久沒來了，生命樹很想念他，伊甸園的主人最近都是自己來摘生命樹的果實，他身邊黑衣黑帽的孩子不見了，經常跟在旁邊的金髮有小鳥翅膀的孩子也不見了．<br/><br/>　　其實生命樹稱呼做孩子的那兩位早就不是孩子，但是生命樹覺得稱呼孩子比較親近，他可以時常想念他們孩童模樣的時候，儘管當時自己也是小樹，也算是孩子．<br/><br/>　　自己來摘生命樹果實的神很寂寞，生命樹也很寂寞，兩個寂寞加在一起就更加寂寞．<br/><br/>　　於是，生命樹悄悄落跑，留下一個空殼子代替他留在伊甸園，爲了怕神太過寂寞就把對於孩子們的記憶留在空殼裡，方便伊甸園的主人時時追憶．<br/><br/>　　反正沒有神喜歡的造物了，神也不再需要生命樹的果實．<br/><br/>　　當最愛的那一位背棄而去時，永生不死也失去意義，反而成了永遠無法彌補的寂寞．<br/><br/><br/><br/>　　落跑到人間的生命樹試過很多型態，後來與一位中國古代的音樂家很投緣，從此從樹幹變成古琴．<br/><br/>　　古琴仙的日子真的很逍遙，但是這逍遙的日子真的到了頭嗎？<br/><br/>　　棄天的聲音在耳畔響起：<br/><br/>　　『我早已捨去我之前的名字背棄天國，要不是你召喚我，我可不會來這虛偽的破園子．<br/><br/>　　蒼，你召喚我代表你心裡有我，既然你心裡有我，就不要拒絕我．』<br/><br/>　　撒旦的眼神很溫柔，祂的微笑像是最甜美的夢境，普通人類若是看到這個笑容，只會願意所有一切都掏出給祂，若是做夢則願意從此一夢不醒．<br/><br/>　　也許生命樹真的喜歡著常來陪伴他的這個孩子，可是當純潔的孩子已成爲惡魔，那惡魔的笑容又有多少可信度？<br/><br/>　　蒼叼著生命樹的黃金葉片，想了想，說道：<br/><br/>　　『你懂得什麼是愛嗎？』<br/><br/>　　惡魔一愣，蒼輕笑說道：<br/><br/>　　『我聽說撒旦能達成所有的願望，那麼我有一個願望，我希望撒旦能夠像每一個普通人類都能做到的方式來愛我，而且要是真正的愛，不挾帶目的與雜質，純粹地爲了愛而愛我，你能做到嗎？』<br/><br/>　　隔著生命樹的葉片，輕輕吻上棄天的脣．<br/><br/>　　蒼背倚著生命樹，看著惡魔漸漸消失．<br/><br/><br/><br/>　　蒼睜開眼，從古琴原貌慢慢恢復成人身的樣貌．<br/><br/>　　『幸好你醒了，再不醒小翠都快擔心到睡眠障礙了！』阡陌說道．<br/><br/>　　眨了眨眼，許多朋友見他醒轉都圍到身旁．<br/><br/>　　『是啊，我做了個好長的夢，現在夢醒了．』<br/><br/>　　蒼微笑著揉了揉眼睛．<br/><br/><br/><br/>　　（待續） <br/><br/><br/><br/>作者有話要說：<br/><br/>------------------------<br/><br/>我想找到來源結果找不到,等我找到這段故事的來源章節時再補充.@_@<br/><br/>（那個......怕大家會有疑惑,文心先申明我不是教友,沒有任何要傳教的意思.)<br/><br/>--------對於文裡提到的故事有興趣再往下看--------------<br/><br/>勉強算是來源的一個小節：<br/><br/>出 埃 及 記 3章1-22節 ：<br/><br/>17 我也 說 ： 要 將 你 們 從 埃 及 的 困 苦 中 領 出 來 ， 往 迦 南 人 、 赫 人 、 亞 摩 利 人 、 比 利 洗 人 、 希 未 人 、耶 布 斯 人 的 地 去 ， 就 是 到 流 奶 與 蜜 之 地 。 <br/><br/>這裡的「流 奶 與 蜜 之 地 。 」和啟示錄後面敘述的「耶路撒冷聖城」不同，大概是因爲啟示錄比較後寫，而且啟示錄後面章節描述的聖城是將巴比倫除去後才降到地面的聖城．<br/><br/>啟示錄：<br/><br/>21:1    我 又 看 見 一 個 新 天 新 地 。 因 爲 先 前 的 天 地 已 經 過 去 了 。 海 也 不 再 有 了 。  <br/><br/>21:2    我 又 看 見 聖 城 新 耶 路 撒 冷 由 神 那 裏 從 天 而 降 ， 預 備 好 了 ， 就 如 新 婦 妝 飾 整 齊 ， 等 候 丈 夫 